屋苑預約睇樓量微跌

（星島日報報道）樓市買賣氣氛未消退，惟新盤奪去市場不少注意力，致本周整體預約睇樓量微跌約1%，成交亦稍減，並以市價為主。

中原亞太區副主席兼住宅部總裁陳永傑表示，上月市場消化大量放盤，造價及叫價上升，買家減慢入市決定。惟入市意欲不減，睇樓氣氛保持。近日多個新盤準備推售，分散二手市場焦點，但相信新盤有望帶動二手。

美聯物業住宅部行政總裁布少明表示，市場注意力轉向新盤，二手睇樓活動輕微下跌，料內地資金近期回流本港，不少客人想偷步入市。如二手貨源得到補充，中長線成交有望保持暢旺。

利嘉閣研究部主管陳海潮表示，二手去貨速度快於補充，業主叫價進取，加上多區新盤登場，須少量時間重整旗鼓。祥益執行董事謝澤銘稱，本周末屯門及天水圍區屋苑預約睇樓量對比上周有近10%升幅。

房委會資料表示，旺角富榮花園6座低層G室，592方呎，以835萬綠表價成交，呎價約14105元，呎價創屋苑未補價新高。

中原副區域營業經理王勤學表示，元朗YOHO Town 1座高層B室，393方呎，以699萬成交，呎價17786元。撇除之前兩宗內部轉讓個案，呎價屬屋苑新高。

美聯高級區域營業董事吳志輝表示，荔枝角美孚新邨2期吉利徑9號高層C室，460方呎，1房間隔，成交價673.8萬，呎價14648元，屬市價。港置市務經理（銷售）王英傑表示，大角嘴港灣豪庭10座高層E室，2房間隔，約372方呎。以約728.8萬售出，呎價約19591元，屬市價。

真心on9 越起越細

有錢果班都係家人移居，自己留係香港

點呀韓林兒 換個account入黎又開post咁勤力

原來你有咁多個ac

已report

少年，你太年輕了。你以為這個論壇上真的有那麼多人回覆你的帖子？其實都是我一個人回的，不然我再換個ID發同樣的話給你看。